---
title: >-
    شمارهٔ ۸۲۳
---
# شمارهٔ ۸۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گه ز شوق او در آتش، گاه در خون می‌رویم</p></div>
<div class="m2"><p>خضر کو تا بنگرد این راه را چون می‌رویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>همچو توبه با صلاحیت به مجلس آمدیم</p></div>
<div class="m2"><p>لیک رسواتر ز بوی می به بیرون می‌رویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هرکجا باشد، چو ما دیوانگان را جای نیست</p></div>
<div class="m2"><p>شهر اگر از ما به تنگ آمد، به هامون می‌رویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نیست شوری هرکجا شوریده‌ای در رقص نیست</p></div>
<div class="m2"><p>در چمن، گاهی به ذوق بید مجنون می‌رویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>جمله عالم را گرفت اعجاز نطق ما سلیم</p></div>
<div class="m2"><p>بعد ازین همچون مسیحا سوی گردون می‌رویم</p></div></div>